有線中國組：香港反修例的內地民眾視角

香港修例風波，由六月到現在已經一個多月，不少國際媒體都有大篇幅報道，內地民眾對這場運動有多少認識，又有甚麼看法呢？

有人一提起就直斥有份參與的大學生為「暴徒」，又有人直指示威者「很野蠻」。

如果想在內地看到香港的情況，又可以看到些甚麼剩下來民眾可以看到的就只有官方報道，和網上流傳的片段，好像一條機場集會圍堵老人家的片，近日就在抖音和不同微信群傳來傳去。

而在微信上，都有部分自媒體關注香港情況，他們形容香港是暴亂，是港獨分子在禍亂香港，甚至讚揚元朗白衣人打得好，更有人在微博上，發起要去香港保衛元朗。

但另一邊廂，有內地維權人士就因為在Facebook和Twitter，轉發香港情況，並寫上形勢大好和加油的字眼，而被指尋釁滋事，被行政拘留15日。

知都唔講得真話啦
同埋知咁多盞自尋煩惱 知少啲生活會幸福啲

無共慘黨就生存唔到個阿伯
曲到…唔想第日要咁講野

我係中國呀屌
要輸出革命

文宣幾時開始反攻大陸？
等唔翻牆果十億八億人都受到時代革命渲染

呢到真係笑出聲

加100分